<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="trivia">
        <item>Ból głowy nie pyta o pozwolenie.</item>
        <item>Kiedy głowa boli, cały świat się kurczy.</item>
        <item>Kto się nie wysypia, ten z bólem głowy wstaje.</item>
        <item>Głowa boli, gdy rozum woła o odpoczynek.</item>
        <item>Herbata i spokój leczą głowę lepiej niż krzyk.</item>
        <item>Ból głowy nie zna dnia ani godziny.</item>
        <item>Kto pije na umór, ten rano płaci bólem głowy.</item>
        <item>Głowa boli od myślenia, ale i od głupoty.</item>
        <item>Ból głowy to znak, że trzeba zwolnić.</item>
        <item>Gdy boli głowa, cały świat wydaje się głośniejszy.</item>
        <item>Każdy ma swój sposób na ból głowy, ale nie każdy działa.</item>
        <item>Lepiej zapobiegać niż leczyć – to dotyczy i bólu głowy.</item>
        <item>Chłodny okład to cichy przyjaciel zmęczonej głowy.</item>
        <item>Słońce cieszy, ale i głowę rozsadza.</item>
        <item>Kto za dużo analizuje, ten ból głowy hoduje.</item>
        <item>Cukier i woda – czasem tyle wystarczy na ból głowy.</item>
        <item>Dużo spraw na głowie, to i ból gotowy.</item>
        <item>Zmartwienia ściskają głowę jak obręcz.</item>
        <item>Im więcej trosk, tym większy ból głowy.</item>
        <item>Głowa boli, gdy życie daje do myślenia.</item>
        <item>Głowa od rachunków boli bardziej niż ręka od pracy.</item>
        <item>Kto nie umie odpuszczać, ten ból głowy pielęgnuje.</item>
        <item>Kredyt bez planu to ból głowy na lata.</item>
        <item>Im więcej myślisz, tym mocniej cię głowa boli.</item>
        <item>Skomplikowane sprawy rodzą ból głowy i kłótnie.</item>
        <item>Wielka odpowiedzialność, wielki ból głowy.</item>
        <item>Kiedy brakuje pomysłów, głowa boli najmocniej.</item>
        <item>Głowa boli, gdy głupota głośno krzyczy.</item>
        <item>Kto słucha plotek, ten ból głowy zaprasza.</item>
        <item>Kłótliwy sąsiad to codzienny ból głowy.</item>
        <item>Wredny szef – ból głowy bez recepty.</item>
        <item>Przyjaźń bez zaufania to ból głowy na zapas.</item>
        <item>Głowa boli od fałszywych obietnic.</item>
        <item>Są ludzie, którzy potrafią boleć jak migrena.</item>
        <item>Są tacy, co mają dar przysparzania bólu głowy.</item>
        <item>Zazdrość to ból głowy bez końca.</item>
        <item>Im bardziej komuś ufasz, tym mocniej głowa boli po zdradzie.</item>
        <item>Długi język często rodzi ból głowy.</item>
        <item>Kto się wdaje w spory, ten sobie ból głowy funduje.</item>
        <item>Nie każdy problem jest twój – nie każda głowa musi boleć.</item>
        <item>Kto ma wielu przyjaciół, ten zna ból głowy od nadmiaru rad.</item>
        <item>Kto myśli na chłodno, ten rzadziej ma ból głowy.</item>
        <item>Dobre planowanie to mniej bólu głowy.</item>
        <item>Ból głowy uczy, że warto odpocząć.</item>
        <item>Śmiech to lekarstwo nawet na migrenę.</item>
        <item>Mniej zmartwień, mniej bólu głowy.</item>
        <item>Kawa i spokój – najlepszy duet na ból głowy.</item>
        <item>Dobre towarzystwo leczy ból głowy szybciej niż tabletki.</item>
        <item>Zdrowy sen to ból głowy w odwrocie.</item>
        <item>Stres jest królem bólu głowy.</item>
        <item>Im więcej wody w organizmie, tym mniej bólu w głowie.</item>
        <item>Harmonia w życiu to mniej bólu głowy.</item>
        <item>Kto unika konfliktów, ten oszczędza sobie bólu głowy.</item>
        <item>Cisza leczy ból głowy skuteczniej niż hałas.</item>
        <item>Czasem wystarczy zmienić perspektywę, by ból głowy minął.</item>
        <item>Największy ból głowy to ten, którego nie da się wyjaśnić.</item>
        <item>Są tacy, którzy mają ból głowy nawet z powodu ładnej pogody.</item>
        <item>Najlepsze pomysły przychodzą, gdy głowa boli.</item>
        <item>Byłby milionerem, gdyby nie ból głowy od liczenia.</item>
        <item>Na miłość nie ma lekarstwa, tak samo jak na niektóre bóle głowy.</item>
        <item>Kto szuka sensu w biurokracji, ten skończy z bólem głowy.</item>
        <item>Ból głowy to kara za ambicję bez planu.</item>
        <item>Kto słucha polityków, ten sam sobie winien bólu głowy.</item>
        <item>Głowa boli, gdy serce się wtrąca.</item>
        <item>Kto chce mieć rację, musi znieść ból głowy.</item>
        <item>Niektórzy są jak aspiryna – uśmierzają ból głowy, inni jak kofeina – go pogłębiają.</item>
        <item>Rozwiązanie problemu przychodzi zawsze po bólu głowy.</item>
        <item>Czasem najlepsza rada to: idź spać, jutro mniej będzie boleć.</item>
        <item>Największy ból głowy to ten, który nie pozwala spać.</item>

        <item>\"Głowa mi pękała od nadmiaru myśli.\" – Fiodor Dostojewski, \"Zbrodnia i kara\".</item>
        <item>\"Czuł pulsujący ból w skroniach, jakby młot uderzał w jego czaszkę.\" – Stephen King, \"Lśnienie\".</item>
        <item>\"Każde słowo było jak igła wbijana w mój mózg.\" – Sylvia Plath, \"Szklany klosz\".</item>
        <item>\"Ból głowy nie ustępował, a światło tylko go potęgowało.\" – Ernest Hemingway, \"Stary człowiek i morze\".</item>
        <item>\"Próbował skupić się, ale migrena zamazywała mu obraz.\" – Haruki Murakami, \"Kafka nad morzem\".</item>
        <item>\"Każdy dźwięk był jak młot uderzający w jego czaszkę." – J.K. Rowling, \"Harry Potter i Komnata Tajemnic\".</item>
        <item>\"Czuł, jak ból rozchodzi się falami od skroni po całą głowę.\" – Gabriel García Márquez, \"Sto lat samotności\".</item>
        <item>\"Głowa pulsowała mu w rytm serca, każdy krok był torturą.\" – George Orwell, \"Rok 1984\".</item>
        <item>\"Ból głowy był nie do zniesienia, jakby ktoś wbijał mu szpilki w mózg.\" – Agatha Christie, \"Morderstwo w Orient Expressie\".</item>
        <item>\"Czuł, jakby jego czaszka miała eksplodować od wewnętrznego ciśnienia.\" – Dan Brown, \"Kod Leonarda da Vinci\".</item>
        <item>\"Każda myśl była jak uderzenie młota w jego głowie.\" – Lew Tołstoj, \"Anna Karenina\".</item>

        <item>Scottie Ferguson – bohater filmu \"Zawrót głowy\" (reż. Alfred Hitchcock), grany przez Jamesa Stewarta, cierpi na lęk wysokości, który objawia się zawrotami i bólami głowy. </item>
        <item>Colin Craven – postać z filmu \"Tajemniczy ogród\" (reż. Agnieszka Holland), często doświadcza silnych bólów głowy. </item>
        <item>Harry Potter – w serii filmów o Harrym Potterze (reż. m.in. Chris Columbus, Alfonso Cuarón), tytułowy bohater odczuwa palące bóle głowy związane z blizną na czole. </item>
        <item>John Nash – w filmie \"Piękny umysł\" (reż. Ron Howard), grany przez Russella Crowe, doświadcza bólów głowy związanych z jego zmaganiami z chorobą psychiczną.</item>
        <item>Jack Torrance – w filmie \"Lśnienie\" (reż. Stanley Kubrick), grany przez Jacka Nicholsona, cierpi na bóle głowy podczas pobytu w odizolowanym hotelu, co jest jednym z objawów jego stopniowego popadania w obłęd.</item>
        <item>Dr. Richard Kimble – w filmie \"Ścigany\" (reż. Andrew Davis), grany przez Harrisona Forda, doświadcza bólów głowy w wyniku stresu i obrażeń podczas ucieczki przed wymiarem sprawiedliwości.</item>
        <item>Ellen Ripley – w filmie \"Obcy – ósmy pasażer Nostromo\" (reż. Ridley Scott), grana przez Sigourney Weaver, odczuwa bóle głowy spowodowane stresem i napięciem podczas konfrontacji z obcym organizmem na statku kosmicznym.</item>
        <item>Andrew Beckett – w filmie \"Filadelfia\" (reż. Jonathan Demme), grany przez Toma Hanksa, cierpi na bóle głowy jako jeden z objawów postępującej choroby AIDS.</item>
        <item>Lester Burnham – w filmie \"American Beauty\" (reż. Sam Mendes), grany przez Kevina Spacey, doświadcza bólów głowy wynikających z kryzysu wieku średniego i niezadowolenia z życia.</item>
        <item>Alice Howland – w filmie \"Motyl Still Alice\" (reż. Richard Glatzer, Wash Westmoreland), grana przez Julianne Moore, odczuwa bóle głowy jako jeden z pierwszych objawów choroby Alzheimera.</item>
        <item>Tyler Durden – w filmie \"Podziemny krąg\" (reż. David Fincher), grany przez Brada Pitta, jest alter ego narratora, który cierpi na bezsenność i bóle głowy związane z jego zaburzeniami psychicznymi.</item>
        <item>Michael Corleone – w filmie \"Ojciec chrzestny II\" (reż. Francis Ford Coppola), grany przez Ala Pacino, doświadcza bólów głowy spowodowanych stresem i napięciem związanym z prowadzeniem rodziny mafijnej.</item>
        <item>Truman Burbank – w filmie \"Truman Show\" (reż. Peter Weir), grany przez Jima Carreya, odczuwa bóle głowy wynikające z nieświadomości bycia obserwowanym przez całe życie w reality show.</item>
    </string-array>
</resources>